+++
title = "查看持久卷声明详情"
description = "查看持久卷声明列表和详情页，获取持久卷声明的大小、状态、关联持久卷等信息。"
weight = 2
+++


查看持久卷声明列表和详情页，获取持久卷声明的大小、状态、关联持久卷等信息。

**前提条件**

* 您已切换至业务视图，并已进入要查看持久卷声明的项目和命名空间。

* 您已在左导航栏顶部，选择了要查看的持久卷声明所在的命名空间。

**操作步骤**

1. 单击左导航栏中的 **存储**，查看属于当前命名空间的持久卷声明列表。

2. 找到要查看详情的持久卷声明，单击 ***持久卷声明名称***，进入持久卷声明详情页。

3. 在 **详情信息** 页签中，在 **基本信息** 区域，查看以下持久卷声明的基本信息。
		
	* **名称**：持久卷声明的名称。

	* **大小**：持久卷声明请求的持久卷大小。

	* **状态**：持久卷声明的当前使用状态，包括匹配中、绑定和匹配失败三种。

		* **匹配中**：表示正在匹配持久卷。

		* **绑定**：表示已匹配绑定适合的持久卷。

		* **匹配失败**：表示匹配持久卷失败。
	
	* **访问模式**：持久卷声明请求持久卷的访问模式。
		
		* **读写**：即 ReadWriteOnce（RWO），请求的持久卷只能在单个节点上以读写模式挂载。
		
		* **只读**：即 ReadOnlyMany（ROX），请求的持久卷可以在多个节点上以只读模式挂载。

		* **共享**：即 ReadWriteMany（RWX），请求的持久卷可以在多个节点上以读写模式挂载。
	
	* **关联持久卷**：显示与持久卷声明匹配绑定的持久卷。

	* **存储类**：显示与持久卷声明关联的存储类。若未使用存储类，则不显示。
	
	在 **容器组** 区域，查看与持久卷声明关联的计算组件中，挂载了持久卷的容器组（Pod）。
	
	* **类型**：部署控制器的类型（例如 Deployment、StatefulSet 等）。

4. 单击 **YAML** 页签，在 **YAML（只读）** 区域，查看持久卷声明的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

5. 单击 **事件** 页签，在 **事件** 页面，查看与当前持久卷声明相关的所有事件信息。
		
	




